\begin{Soln}{1.1}
\begin{enumerate}
\item Pour la période on compte $T=3\times 0.5 = \SI{1.5}{\milli\second} = \SI{0.0015}{\second}$
\item Voir au dessus
\item Calcul de la fréquence : $f=\dfrac{1}{0.0015} = \SI{667}{\hertz}$
\item La gamme de fréquences audibles étant entre \SI{20}{\hertz} et \SI{20000}{\hertz}; un humain peut entendre ce son.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.2}
\begin{enumerate}
\item Les deux sons sont au dessus de \SI{80}{\decibel} : ils font partie des sons pouvant provoquer des lésions.
\item Le plus aigu est celui avec la plus grande fréquence : B
\item D'après le tableau pour le son A entre 1h et 30 min, pour le son B entre 2h et 3h
\item Oui car son travail dure plus longtemps que les durées indiquées !
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.3}
\begin{enumerate}
\item Il est dans la zone de lésions, donc une écoute prolongée peut endommager.
\item D'après le tableau un son de \SI{104}{\decibel} ne peut pas être écouté sans danger plus de \SI{5}{\minute} donc oui, il faut se protéger !
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.4}
Pour la première question, on ajoute +\SI{3}{\decibel} et on obtient donc $L=\SI{86}{\decibel}$\\
Pour la seconde question, le plus simple est de faire un tableau. \\
  \begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   \textbf{Distance ( \si{\meter})}  & 1 & 2 & 4 & 8 & 16 &32     \\
  \hline
  \textbf{Niveau (\si{\decibel})}  & 90 & 84 & 78 & 72 & 66 & 60   \\
	\hline
  \end{tabular}
  \end{center}

  On voit qu'il faudrait être à au moins \SI{32}{\meter} ce qui n'est pas le cas.
\end{Soln}
